# Simple test

Тестовое задание на вакансию PHP-разработчик в Exelo Media [http://job.exelo.ru]

## Условия

- Сделайте fork проекта.
- Решите задачу
- Сделайте `Pull request`

## Инициализация проекта

Требования:
- PHP
- MySQL

1.  Выполнить `composer install` в корне проекта  
2.  Залить дамп БД из `data/dump.sql`  
Если необходимо, выполнить конфигурацию проекта для локального окружения, путем создания локальных конфигурационных файлов, пр. `example.local.dist.php -> example.local.php` (см. папку `app/config`)

3.  Выполнить `php app.php default/random` в корне проекта
4.  Убедиться, что вы получили вывод из 20 рандомных IP и Портов, например:
`php app.php default/random`
`
137.135.166.225:8141
192.169.172.144:8080
...
`
5.  По адресу https://gist.githubusercontent.com/mrsombre/12c2b14225e096ba898d0e2e97e25510/raw/00783b601a6a67e662781e7351c8ddd1a0ade9cb/test.htm лежит HTML с данными, убедиться, что ссылка открывается

## Задача

Добавить новый Контроллер, который будет скачивать данные по ссылке (п. 5) и обновлять таблицу в БД.

- Спарсить из HMTL _IP и Порты_, вставить в таблицу только их, другие данные не нужны
- Если IP из HTML нет в старых данных, добавляем
- Если IP из HTML есть в старых данных, оставить его, но обновить Порт при необходимости (Порт может поменяться)
- Если старый IP из БД отсутствует в HTML - удалить его
- Старые IP из БД удалить только _после_ добавления _всех_ новых IP из HTML
- Сделать возможным передачу URL источника данных параметром в Контроллер (вдруг изменится источник)
- Сделать проверку источника данных на изменения, если данные идентичные, выйти без обновления (можно использовать If-Modified-Since)
- Если данные источника изменились, сделать бэкап (лог) данных в папке `runtime` с датой

* Для загрузки файла можно использовать библиотеку Guzzle, чистый Curl или даже file_get_contents, по желанию ;)
* Можно поменять схему таблицы, если нужно для решения задачи

Дополнительно, по желанию:
- Сделать возможность запросить актуальный список ИП кросс-доменным POST-запросом

Сложность++:
- Написать тесты

## Документация

- Yii2 [http://www.yiiframework.com/doc-2.0/guide-index.html]
- Composer [https://getcomposer.org/]
- Guzzle [http://docs.guzzlephp.org/en/latest/]